<div align="center">

# ПРОЕКТ "Метеостанция"

 [![pipeline status](https://img.shields.io/badge/0.1-commit.svg?label=Version&url=https://gitlab.com/%karleer/rpo/raw/master/Badge.last-commit&query=commits&colorB=brightgreen)](https://gitlab.com/%karleer/rpo/-/jobs/artifacts/master/raw/last-commit.svg?job=Badge)
 
 совместно с [Дмитрием Можаевым](https://gitlab.com/Howle/androidproject)
  
</div>
  
  
# ИДЕЯ
 Данный проект реализует идею переносной метеостанции. Сами модули метеостанции состоят из датчиков и платы Arduino.
 
 В приложении можно получать актуальную информацию с датчиков и видить статистику.
 
# СЕРВЕРНАЯ ЧАСТЬ   
 Серверной частью проекта занимется [Дмитрий Можаев](https://gitlab.com/Howle/androidproject).
 
 Информация с датчиков храниться в базе данных на сервере. Сервер предоставляет API.
 
# КЛИЕНТСКАЯ ЧАСТЬ
 Клиент решистрируется или заходит в приложение под своей учётной записью. Аутентификация осуществляется с помощью google API.
 
 В приложении клиент может видеть информацию с датчиков и статистику по полученным данным. Обновление данных с датчиков происходит один раз в 10 минут.
 Приложение Android получает информацию из базы данных через API, затем парсит и выводит информацию в приложение. Клиент видит данные с разных датчиков и небольшой комментарий. 
 Так же, клиент может в отдельном окне просмотреть недавнюю статистику по данным.
 
 В качестве бибилиотеки логирования используется C++ библиотека spdlog.
 Соединение с сервером происходит по протоколу HTTPS и защищено. 

# УСТАНОВКА
 1. Необходимо скачать данное приложение на телефон с системой Android.
 2. Необходимо настроить серверную часть согласно инструкциям на сайте проекта [Дмитрия Можаева](https://gitlab.com/Howle/androidproject).